中國稱清朝債券是「中華民國債務」

最近美中貿易戰打得火熱，川普除了對中國祭出懲罰性關稅，還傳出將對中國使出怪招，也就是要拿清末政府的「湖廣債券」向中國求償？！但自稱中國唯一合法主權的中共政府，竟然說這是「中華民國」欠的，他們不還，這豈不是違反中國主張的一中原則？另外，這些收藏品真的還有法律上的效力嗎？一起來看看報導。

美中貿易戰在九月一開始就進入新一輪互加關稅的階段，目前雙方相約10月要在華府進行第13輪談判，當然結果依舊是難以預料，不過最近出現一個有趣的觀點，就是彭博社報導，一個叫做美國債券持有人基金會的組織，找上了美國總統川普、以及財政部長梅努欽等，拿著一批號稱市價破兆美元的骨董債券，希望華府協助他們向中國討這筆債務。

【美國持清朝債券向中共討1兆美元 北京堅持不承認這筆債】

這批債券非常的特別，因為這是清朝時期所發行的債券，全名叫做「湖廣鐵路五厘利息遞還金英鎊借款債券」。湖廣鐵路公債顧名思義，是1911年清朝政府為了修建湖北到廣東的鐵路所發行的公債，總價值600萬英鎊，年息5厘，期限40年，以路權做為抵押品。

借方代表就是清朝著名大臣盛宣懷，盛宣懷與台灣兩大家族還有姻親關係，他是辜振甫的姑父，而且還把女兒嫁給當時台灣首富、板橋林家的林熊徵。

清朝著名大臣盛宣懷，圖取自維基百科
總之這份清朝末年發行的湖廣鐵路公債，當時是用來向美國、英國、法國德國的銀行財團借款，但大家都知道，同一年就發生了辛亥革命、武昌起義，中華民國北洋政府成立了，接手清朝政權的國民政府，開始支付湖廣鐵路債的利息，但1938年就停止支付利息，同樣大家都知道，因為八年抗戰開始了，而等到打完日本後，中華民國政府遷台，接手清朝政權的變成了中華人民共和國，此時1951年湖廣鐵路債到期了，但是中國不承認這批債券，許多曾經購買湖廣鐵路債的美國人，只能把債券當成歷史文件，甚至現在在EBAY網拍上都還能低價買一張盛宣懷簽名的債券當紀念品。

在EBAY網拍上都還能低價買一張盛宣懷簽名的債券當紀念品
【中國稱債券為中華民國債務 等於否定「一中原則」？】

其實多年來債券持有人一直在想辦法追討債務，1979美中正式建交後，美國三百多位湖廣債持有人，就告上了阿拉巴馬州法院，提告對象就是中國，要求中國清償債務賠付利息，而且一審還勝利了，按照1982年的通膨匯差，判決中國要償還4100萬美元，不過二審時中國提出國家主權豁免等等，在各種外交角力下，阿拉巴馬州法院撤回了要求中國還錢的判決。

中美建交
但美國債券持有人基金會相當不滿，創辦人Bianco就批評中國根本是選擇性還債，因為中國為了拿回香港，1987年就清償了英國投資人手上的債券，這位 Bianco還說，既然北京當局堅持一個中國政策，堅持自己是中國主權唯一繼承者，那麼為何又不承認這份債券，還說這屬於1949年之前的中華民國所有。

因為同樣大家都知道，香港被割讓是英國與清朝簽的約，台灣被割讓是清朝與日本簽的約，如果中國堅持香港與台灣屬於他們，為何又不承認債務呢。

但很可惜的是，這只能成為大家聊天的話題，雖然主權債專家杜克大學教授古拉蒂（Gulati）認為湖廣債在法律上是有效債券，但一來美國之前的判決已經定讞，而且雖然有國家債務繼承之說，但也有惡債不繼承的認定，例如戰爭債等，而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。

台灣獨立

支匪點講都係比人撚㗎啦

咁姐係 香港係台灣嘅

又話自己幾千年歷史

台獨？

咁拓展新界界址專條完約 都應該還番俾中華民國

捉蟲入屎眼

台灣...獨立?!

咁香港關你大陸佬撚事咩

屌你咁就還番香港俾台灣啦

香港是臺灣的？

Hong Kong is not China
Hong Kong is Taiwan

恭喜台灣獨立

香港都係中華民國既

有花生食

咁香港又唔見你話還比中華民國

姐係話香港係屬台灣

支國開記招承認中華民國咪唔洗你還囉

物歸原主非奇事

又要出呢張圖

承認台灣係國家

OK 一個中國 = 中華民國

諗起澳洲段片

好嘢
可以回歸台灣啦

要同班土匪傾最後一段？

你咁講,有野睇

美國改名係咪唔洗還錢先

台灣同香港可以獨立

所以香港都係台灣嘅

起返條港台大橋，連接香港台灣

即係香港係台灣，台灣係獨立國家

咁好多地方自古以來都係中華民國㗎喇喎

核彈

岩呀
所以中共不應干涉香港事務

了解！香港是屬於中華民國的

港豬澳既錢應該夠起去台灣架啦

姐係香港可以脫離中國

一中原則

我地今日開始跟蔡英文

pish

如果咁計呀咁香港就係台灣㗎啦

中華民國萬歲

邊個係中囯丫咁？

大把野可以撚呢個核彈

文宣全面進場

其實中國班官真係弱撚智到咁呀？定傳媒有曲解個意思從而寫左篇文俾我地打飛機？

Hong Kong is not Chi-an

香港是台灣的

913中秋港鐵旗下商場靜坐 代替月亮懲罰港鐵

中秋好去處,冷氣好消暑!

有種邏輯叫中国邏輯

（再開）全城唔知係咪最大既義教防身術班上線啦

真係有講？

所以香港係中華民國（台灣）不可分割的一部分

中國稱香港是「中華民國領土」

錢又唔想還 又想要香港 都on9嘅

吓！乜原來台灣唔係中國架？

一係還錢，一係停止侵略台灣香港

自己揀

三民主義 吾黨所宗

呔round冧巴溫

Hong Kong is not PRC

想睇佢pay清bond

而家又同中華民國割席
即係可以台獨了？
說好的一個中國？

平時又話中國台灣省

ＲＯＣ

回歸中華民國

香港可以回歸台灣了

Taiwan number 1

香港都係中華民國的香港

咁香港點先 係台灣架？

點兜都死

即係香港回歸中華民國

簽左佢
一係還錢, 一係交還香港

哈哈哈，支共支持台獨

咁南京同香港都應該係中華民國領土黎喎

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

台灣香港

文革完仲邊有歷史

煲大

笑4

即係回歸錯左地方
咁中英關合聲明唔成立
英國收返香港了

咁你快啲還返香港比中華民國啦
生人霸死地霸咁撚耐 DLLM

無賴

？！

呢個時候會唔會話一個中國呢

點撚樣呀
又話溫差拿

我係台灣人呀Hi

一個中國

台灣獨立了

中華民國香港特別行政區

蔡總統

兩個中國？

我地要叫台灣香港？

佢台獨？

咁將香港俾返台灣啦，啲嘢係人地架

哇

即係香港屬於台灣

冇人:
共匪:我台獨我自己

——————————————————
毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
願榮光歸香港

賴皮真係世界無敵

界限街以北嘅台灣公民你地好

我地界限街以南嘅英籍公民可以同你地方邦交

冇事就台灣香港係你既

有事就啲麻煩野係台灣既

台灣人自己睇清楚啦
仲想叫你地同胞喎....

好醜

「緊急」十八區中學人鏈聽朝要人 入嚟睇下有冇你舊校

睇清楚共匪嘴臉未，
有著數分就一家人，有麻煩就一中各表、一國兩制
奶共柒頭不願面對

宜家又唔係一個中國啦

笑撚死

南京條約係臺灣
我地自動過比中華民國？

咁你還番大陸比人囉

所以台灣不是中國的

即係香港屬於中華民國

香港幾時回歸中華民國

香港回歸中華民國

其實佢死都唔還咁又可以點

Twitter / fb / ig 要人！！！

【鬧完喇】我要大家瞓之前，成個social media都係美領新聞！

香港見得多港共搬龍門 覺得不意外

唔使講野
直接還
保護一個中國原則
還完香港人承認你係宗主國又點話
不過繼續爭取雙普選咁解

[突發] 中共正式宣布台灣獨立

屌你老母垃撚圾支那狗
有著數就乜撚係自己
還野還債就乜撚都唔關自己事

Okay

Hong Kong is not China

喂南京條約都係中華民國同英國簽架喎

好野香港係台灣既

一早講過中華民國仲存在
佢只係少咗 99% 土地
香港應該回歸中華民國
英國佬私自同共產黨 deal 係完全錯誤

台獨港獨宣言

推

即係點

唔係就咁畀佢完呀？

真係厚顏無恥

講得幾好

又搞笑

起碼一人一票揀總統
雖然都好撚難揀

真係犀利 咁香港都係中華民國架喎

一個中國？

大清帝國

冇少到
支共係非法政權
因為支共冇另立新國

If 清朝債券=中華民國債務
There for 南京條約=中華民國繼承條約

屌你真係龍門任你擺
On撚99
同藍絲差唔多思想
200萬人上街 仲有500萬人撐送中喎
咁40萬人撐警 係咪660萬人反警
On9 點可以咁計呀

好似到依家都未見過口交部出黎講呢單野

中共立即將香港交還台灣，否則構成非法佔領他國國土，會使用適合武力將你拘散

Ok
接受呢個方案

笑死

咁中華民國回歸大陸

不過，佢咁講，係咪如果台灣還錢呢筆錢，連大陸都可以收反？？

咪先 如果台灣歸支
我哋咪被人賣豬仔？

無恥人民共和國

一個中國喎

有事就射波冇事就一個中國

地就識吞，債就唔認

台灣獨立 馬交歸葡 香港歸英

文宣做野

極度無恥

以後繼續係中華民國香港

彈出彈入，龍門任我擺，always win

屌等左呢句好耐
全部文宣FBIG twitter
話中國承認清政府債=台灣
又一個中國概念 台灣是中國不可分離的一部份
所以佢都係要還錢
唔還就唔好死攪住香港

咁香港係台灣嘅？

歸宗認祖喇呢次真係

死賊國還返香港俾台灣

入局了

希望中華人民共和國可以遵守一個中國的原則

一個中國同自古以來領土論
正式收皮
香港係屬於台灣既

第一次咁想做台灣人

一點也不能少？

我係台灣人

中共自己承認台灣是獨立的

希望美國同支那認真玩呢樣

台灣國成立

Sorry,錯負皮

突然獨立

耐人尋味

台獨

習大大：工字我贏 字就你輸

咪係囉

勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

亦係承認中共非正統政權

全世界都知 鄰國係非法嫁啦

香港變左係台灣嘅？

成功既話入埋波 助攻埋台灣比入多球

還返香港出黎
我幫手打工還債又點話

俾我就玩大佢
承認台灣係一個獨立國家

小英來了我帶路

請歸還香港給台灣

Tai Wan No.1

快撚啲還番比台灣 筆數合力同台灣美國搞掂佢

香港係台灣架我屌你老母

咁香港都

One china is a joke.

就係等你呢句

美國正式承認 香港屬於中華民國

由一萬億美元突然變10萬憶美元到而家一兆美元，吹夠假新聞未？
好藍絲feel
Twitter 有隻五毛吹爆眼救護員係自己打盲自己隻眼

我地係台灣既

支共嘅意思係... 香港係台灣嘅？

香港同台仔一家親

香港係中華民國領土

中國：借到係我既本事，點解要還

叫香港自治區啦

正呀

笑撚左 平時就話一個中國 宜家就打死唔認數 支那真係冇叫錯

中國承認台灣係一個國家，香港屬於台灣

呢個先係重點

香港(台灣)

唔參與啦，我地自己搞掂香港就ok

睇黎我地要幫手叫阿爺做番個上等人，有借有還先得，下次要舉牌叫共產黨還錢

台灣原本就係一個獨立國家，何來歸支之有？

咁即係香港是台灣
另外間接講左台灣獨立

Ｅ招真係夠絕！
但我估佢地都係拖字訣

好野，我唔洗搞移民啦

台獨份子

條閪佬，講英文講到蝗語咁

幾時都話港台一家親

中華民國特別行政區 香港

可以歸台了

雖然唔喺好想 但只要脱共就ok
香港獨立指日可待

快d推上國際 審視香港主權問題

咁要睇吓邊個做總統

香港島及界限街以南、昂船洲屬於英國
其餘則屬中華民國

台灣：

好就一個中國，衰就台灣

台灣我來了！！！

有聲
口音勁重

而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。
屌你老母垃圾作者，鳩UP當秘笈？
咁西藏同新疆同好多地方中国都立即俾人獨立啦，打鳩人哋逼人哋統一，直頭係強搶土地

香港歸台

咁中共收皮啦 解放軍即刻出境

蓆已割
恭喜台灣獨立

咁香港唔該比返中華民國啦

港台又親左啲

英文來了我帶路

有衰野就推比人

啲債券自古以來都係屬於中國(中華民國)
香港自古以來都係屬於中國(中華人民共和國)
中方堅決一個中國原則

笑到我 邏輯係支那係咪唔適用

台灣中國,一邊一國

香港回歸祖國
中華民國

既然支共咁樣出到聲
真係要煲大
台灣果邊點睇

所以最終決定香港係台灣嘅？

債務係中華民國
咁香港係咪屬於中華民國
拎上國際仲裁囉

Hong Kong protesters march to US Consulate to call for help from Trump

有無英文soure twitter見

新界跟中華民國 香港九龍跟英國

台灣人點睇

Trump
United States Congress

發大財就算數啦

原來中共承認中華民國係一個獨立國家

姐係
中華民國=\=中國

香港是中華民國土地

中計撚: 中共今次中哂計

厚顏無恥

國軍可以接管香港

即刻成個台灣都唔要，仲要被獨立

蔡總統，這邊

是

香港,中華民國

Hong Kong,Taiwan

其實佢冇錯
如果將陜西以外所有領土品返俾台灣的話

咁撚無稽嘅說話都講到出口
證明支共真係驚到賴屎

快啲同Donald trump 講叫中國還錢

但很可惜的是，這只能成為大家聊天的話題，雖然主權債專家杜克大學教授古拉蒂（Gulati）認為湖廣債在法律上是有效債券，但一來美國之前的判決已經定讞，而且雖然有國家債務繼承之說，但也有惡債不繼承的認定，例如戰爭債等，而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。

即係無計搞？

準備正式耍無賴
錢唔俾地要攞，繼續柒出國際

還錢咪得囉 天朝大國

重點係個金額咩？

10月10慶祝國慶

是咪台灣=中國香港是屬於中國的

平時：中國一點都不能少！
追債：屌！係台灣㗎！唔係我哋㗎！

正野

總之hong kong 不是china

有樣野唔明，1997年7月1日，英國把香港的主權和治權轉移給中華人民共和國 姐係英國當時將係中華民國（依家台灣）借黎嘅土地 歸還比共產黨而唔係還比台灣？ 咁個問題係 a從b手上借完野還比c咁樣？

將你軍啦

回歸台灣得唔得

台灣獨立加香港歸屬台灣

中英聯合聲明係overwrite左 繼承權，
當年中華民國係有出聲架 無人理

香港是中華民國的？！

😂😂😂

咁你都係同我食左果一萬億債

Hong Kong is part of Taiwan

中國以前一直宣傳中華民國係歷史
而家共產黨啲官係咪咁廢?

唔好理香港住，台灣唔係中國架?

還返香港俾人啦

正解

台灣獨立
香港回歸台灣

所以台灣政府可以直接搬去北京？

我是台灣仁

你咁講就啱晒！蔡英文名正言順收返國土啦喂

你係承繼左中華民國嘅嘢先至可以得到香港咋喎。

寧願交稅俾台灣

對

歸返民國就唔用特別行政區啦
坐底都行邦聯制
再公投立國

回歸台灣我舉腳贊成

既然香港自古以嚟就係中国嘅
咁中国咪就係賣港賊嘅起源囉

還唔起錢？割讓香港比美國囉！

唔係一個中國 一點都不能少咩？
一差人錢就即刻宣布台獨？
中國真係on99

得
咪撚做聯合國常任理事國囉

中華民國香港

係Republic of China ROC
正版中國
非中国

Taiwan and Hong Kong are provenances of ROC

小英先係媽媽

咁依家香港關你Q事?

屌 成班大陸官員小學畢業
撚有政治智慧同鬼佬玩咩

唔係扮㗎wo

俾番香港出去啦咁

彈出又彈入
台灣

我正想咁講

香港是台灣的！
領土一寸也不能少

笑撚死
終蟈真係冇腦屎忽鬼

香港應該回歸台灣

紫禁城🤣

Hong Kong is not China
Taiwan No.1

侵侵撚狗咁撚

中共即係話中華民國係另一個國家

又係你話一個中國

咁計落香港應該歸台喎

Hong Kong belongs to ROC, not PRC
PRC invaded Hong Kong from 1997
invaded好似唔夠貼切，求高手

我要南京條約，唔要中英聯合聲明，唔要基本法

南京條約未廢除，其中一份正本係台灣，因此中共有得要求廢除而簽一份不論不類中英聯合聲明，已中英聯合聲明成為過去(中共講)，即中英聯合聲明已失效，英國有權用南京條約收番香港

香港是「中華民國城市」

難怪長久以來我都覺得台灣人比較有親切感

說好的一個中國呢

咁你姐係無權簽中英聯合聲明啦

當年接手支那果時話過會承擔台灣一切債務喎

中共啲回答成日自相矛盾，比人撚狗

咪臭係

都好，清算開始

在此宣布：
香港特別淪陷區正式回歸祖國——中華民國懷抱了

有位俾美國入了

要獨立了

還完？
支爆黎嫁啦

刁帝：

共慘黨正式宣佈
台灣先係真。中國

台灣獨立 香港回歸台灣

但根據中共的歷史 中華民國已經在1949年滅亡

兜唔撚到

唔還錢又要霸住香港 共匪真係共匪

全民發起我不自殺聲明運動

本人xxx，謹此聲明：本人身體健康、思想正面、樂觀開朗、有堅強信念。
I xxx, hereby declare: I am healthy, positive, optimistic, cheerful, and have strong beliefs.

本人承諾，在過去、現在、將來無論遭遇疾病、政治迫害、艱辛或其他任何情況，都絕不會做出自殺行為。本人除專制暴政以外，並無任何敵人。如本人遭遇不測、自殺、失蹤或任何非自然死亡，包括車禍、溺水等「意外」，均為中共與港共暴政指使加害。特留此存照。

I promise that in the past, present and future, no matter whether I have suffered from illness, political persecution, hardship or any other situation, I will never commit suicide. I have no enemies other than tyranny. If I suffer from accidents, suicides, disappearances or any unnatural deaths, including accidents such as car accidents and drowning, they are all murdered by the CCP and the Hong Kong Communist Government.

#我不自殺聲明
#NoSuicideStatement

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

上個post
建議發起我不自殺聲明運動

噢台灣正其名為是中華民國
清政府當年係簽南京條約
中華民國接管清政府所有
香港其實係中華民國既固有領土
咁....

對住班無賴 點樣撚佢狗
佢都只會講對自己有利既野 輸打贏要
反口覆舌既垃圾 同佢講道德、講理據都哂氣

正想講

台灣收返中國

咁俾返香港民國啦，中華民國合法繼承大清

有jetso,政治related就一個中蟈
冇利益就台灣、中華民國

想睇

Push.

將香港都還翻俾台灣
一萬億香港人幫台灣還俾美國又點話
不過trump收唔收就另外一回事啦
如果係咁簡單一萬億換自由 我諗全香港人都肯一齊孭呢條數

一個中國不攻自破

咁香港同台灣都唔係你架囉

又中華民國嗱

錢定香港 揀啊仆街仔

唔好忘記仲有柯P

支共承認台灣獨立

中華民國仲有軍隊，唔可以定為滅亡

港獨一齊

習敗敗有四條路，一係還錢，一係台獨，一係港獨，一係全部-死路

不生路

仲有一條，摺埋中華人民共和國然後去美國

有著數果陣就台灣自古以來是中國的一部分

有獲要咩就中華民國前中華民國後

充分體現到支共呢個流氓政權有幾咁無恥

純粹好奇，其實技術上做唔做到?

咁姐係點 咩叫overwrite左繼承權
我地有冇得返真正既鄉下真正既祖國

屌你老未，而家又識一中各表

中華民國債務
咁香港都應該還俾中華民國喎

幫你補link

記者澳洲訪問支那豬

記者再次在澳洲街頭撚狗

大家可以既就順手subscribe埋個記者channel

一齊獨立

記者澳洲訪問支那豬

記者再次在澳洲街頭撚狗

好野就入共產黨數
唔好既就係國民黨

就算排除成本，仲有地震同影響海運因素，不如飛機直航好過

笑撚左....

反了反了

好快手

支那只係無恥到一個點
垃圾支那食撚屎啦

咁香港係咪歸還比台灣而唔係中共？

台灣香港人我可以

直接承認香港係屬於台灣

以為射個波去台灣到就可以冇事

我地要開始叫「回歸台灣」

哩班豬點解仲未物競天擇

我愛台灣

當年同英國簽條約個班咪係中華民國咯
咁啫係香港回歸台灣

ONE CHINA
一個中國
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

中英聯合聲明已經失效
咁即係又唔係英國， 又唔係中共
係得中華民國台灣
債主就係美國
雙贏

美國正正就係想你承認「中華民國」

笑撚死
支共點講都係死

恭喜香港回歸中華民國！
擺定青天白日滿地紅旗🇹🇼！

我記得小學老師問我地中國國旗代表咩
唔知有幾多位巴打同我一樣
直接將紅底解釋為血

既然共匪唔係中國主權嘅唯一合法繼承人
咁香港主權誰屬都好有探究空間
呢兩件事絕對係息息相關

中國助攻喇！自射一球，好波呀！
唔理黑貓定白貓，射到波就係好貓！

哥哥，哩啲唔係叫做台獨呀。哩啲係叫做歸位呀。

歡迎中國讓位給台灣加進入聯合國！
人類萬歲，正義長存！
🎂

無撚有錯啦。
無錢還咁就將香港變「銀主盤」囉

支持台灣收回香港

push

有白宮聯署要求共產黨還錢，但唔夠人去簽

支匪點都講唔通
好爽

好耶跟台灣好過跟支那

唔係話自己繼承中華民國同滿清咩

點到你唔還 同你用美債抵消 你吹呀 你咪唔好還

香港回歸台灣

中國只是外族人而已

即係承認香港主權歸台灣

咁香港賺比大陸嘅錢，要連本帶利比返台灣啊

獨立後同台灣建立好似歐盟咁嘅組織

當大陸狗聽到台灣人話自己係一個中華民國時:
當大陸狗知道中華民國要償還清朝債券時:

中華民國光復大陸

侵侵今次真係用清朝既劍斬共朝既官

中國共產黨正式承認台灣係一個國家

但一來美國之前的判決已經定讞，而且雖然有國家債務繼承之說，但也有惡債不繼承的認定，例如戰爭債等，而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。

美國自己判人輸在先

點拆

自打嘴巴

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府關於香港問題的聯合聲明
Joint Declaration of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland and the Government of the People's Republic of China on the Question of Hong Kong

係PRC簽嘅
不過
PRC唔承認清朝債卷姐係唔係合法繼承清朝版圖嘅政權
ROC先係合法繼承政權
不如追溯到南京條約啦

咁你唔幫台灣還債,即係台灣唔屬於中國啦,恭喜台灣成功獨立順便收復香港

求其人大開會抄頭幾行家都夠還啦成堆竊國賊

香港應該歸還予臺灣

姐係香港唔應該歸你管啦

支那講又死唔講又死

好，咁麻煩交返聯合國安理會常任理事國席位比中華民國

巴打 link please?

台港聯邦
使唔使加埋澳門

都要視乎台灣認唔認筆債
唔認筆債就同中国一樣，唔可以認香港

賴皮到

如果台灣象徵式咁還咗筆數就好笑 直接台獨

中華香港

債主應該有權打折比我地祖國中華民國

中共唔等於中華民國

咁香港關你地撚事呀？？？

1兆 / 200萬 = 50萬
1兆 / 750萬 = 13.4萬(round up)

加個臨時贖回香港稅，每年收1500，用10年還
香港人應該都可以自己還到數
有無得買起自己

講咁多 即係無錢還啦
仲話咩大國笑鳩死

我都係有聲

其實而家飛過去都又快又平

會唔會都係中共陰謀
俾台灣獨立 俾香港回歸台灣
點知之後發大財上到台
然後

樓上幾位唔好搞錯你唔會成為台灣人，你依然都係香港人，只係變成中華民國香港人

唔好忘記重有美帝moon住

所以香港是「中華民國主權」？

公司改名再上市

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

一講到錢就忽然一中各表

中國是比蘇聯還危險的”邪惡帝國“

就憑香港同臺灣都係用繁體中文字就知香港嘅老母係臺灣啦，死支那終於認臺灣係中華民國，臺灣終於獨立兼拎返香港

侵侵表示學識一個中文詞「正中下懷」

one china! republic of china!

真係拎得到香港既話台灣就可以正名啦

香港政府有既錢都夠還

英國有大英國協，我地都可以有中華聯邦
拉埋新疆西藏蒙古加入

*係一直屬於

還錢啦 又話一個中國
彈岀又彈入

輸打贏要乃係國技

應該唔係咁計
首先我地要清楚知道中共係點樣拎返香港先
係排我納匪案通過後中共正式取得中國既身份後隨即去信聯合國非殖化委員會要求將港澳除名
理由係割讓香港既條約係不平等應無效力
港澳成為殖民地之前並非無主土地等
姐係話共匪主要係拒絕承認不平等條約先拎得返香港
所以除非台灣做返同樣既野，否則香港理應仲係英國海外屬地，仲係殖民地身份既話，咁就有公投自決啦，成為英國一部份拎british citizenship - hong kong(好似直布羅陀咁）、回歸中華民國拎綠色護照定係獨立建國，都應該會係選擇之中
btw, 如果投出嚟係第一既話，話唔埋可以將英國脫歐公投重新玩一次香港有效選民數字可以影響到結果咁根據以上邏輯唔係中國阻住晒我地一早有得公投跟英，咁係咪應該我地都有份參與脱歐公投呢

呢個時候又唔係得一個中國啦?

一個中國原則係錢面前即刻可以消失

屌你老母咁還返個香港比人啦仆街

可能高呼hong kong is Taiwan 了

五毛load唔到

如果佢哋覺得Taiwan is China

咁就無問題

但如果覺得hong kong is Taiwan 係港獨

即係支持台獨

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

咪同大陸一樣想要香港但唔想要香港人囉
就當香港俾返台灣，台北市要花幾多年先追得過香港
追到都唔代表有香港既國際地位

兵家必爭之地係香港，並非香港人

垃撚圾國家

認真 真係要研究下呢個問題
中共輸打嬴要 其實香港是歸屬台灣的

香港出現主權爭議啦，清朝租借同送出去既地，到底係咪同黎d清朝債務，應該屬於中華民國既呢？

我要小英總統

一直以黎作賊認父

小弟就讀中史
教科書永遠係：中華民國(1911-1949)
姐係民國亡咗啦
咁又係邊個繼承民國？

中華民國領土

是三小

佢自己肯出到聲就最好 大家識做

香港自古以來都係台灣

呢啲時候會即刻割席
必要時要話佢先係一個中國
一係還錢 無論點兜都係撚鳩自己

chi na

如何聯絡國際法庭 ？

國軍可以直接登陸維港拎

侵：咁我咪唔承認一個中國嘅原則囉，人嚟，將最值錢嘅戰機大砲賣俾台灣中華民國

中國民國至係道統

無賴國家

都唔認...噉就

最撚災難既回應

有無人登報或者聯署

即係香港、台灣同釣魚台都係「中華民國債務」？

咁香港都係中華民國資產

一個中國就係中華民國啊， only one china ok?

叫中華民國回來啦............

垃撚圾中共

還錢啦大一統
統一唔俾錢統一黎把撚呀

又話台灣係你既一部份？

香港獨立

其實要點捉著呢個point打

我係英藉台人

呢獲你仲唔冚家產

一萬億咪=一兆

一個中國 去左邊

有著數咪話自己，要賠錢咪話人地，如果唔係點叫共產黨。

笑撚死人
有油水抽個陣就一個中國血濃於水乜乜柒柒
一去到還錢即刻踢返個大腳長傳俾所謂既一個中國（台灣或香港）
不過共匪嘛有名你叫
匪黎架嘛點會認
咁咪由得佢食草咪仲好滅亡啦仆街

口交部幾條柒轆唔跳出黎話係歷史文件？

恭喜香港回歸台灣
台灣正式成為獨立國家，進入聯合國

on9支那以為啲支那人好撚愛國
自打多幾次嘴巴，又無豬食，遲早作反

我都唔明 點解香港人 以前無人拗呢樣野
要侵侵出黎講先醒水

一路以黎700萬無人知架咩？無人識拎呢樣野黎同中共傾？

要等到2019年 仲要由外國既侵侵講先識 揸住呢樣野，老實講已經有d 遲，中共滲入得太勁
你班友連中國歷史都輸比侵侵，仲好意思話自己香港150年，

全球登報

香港可以利用中華民國上市 再用台灣公投法公投獨立

係咪承認中華民國
咁香港都歸埋中華民國架喇

輸打贏要

其實大陸講乜中華民國或唔認數都冇用
因為今次還錢嘅主動權在美國手上
美國只需一聲：中國手上所有美債券都係「歷史文件」。
已經支爆

公就我贏
字就你輸

奶共既英國係出聲推番聯合聲明先講啦

台灣有冇錢還嫁

獨立啦

中國係但唔係食屎狗共產黨

支那真係好撚on9

歐美澳日等國家，點同無恥之徒玩

台妹我來了

著數就要拎哂
責任就唔撚負
一國都做到咁仆街
喺入面嘅人邊會有質素
唔怪得全球都排鳩你中國人

Taiwan,hong kong

有事起上黎就話債務唔係中國係台灣

叫人唔好干預中國內政，自己就走人干預人地內政

這就是中國

最多咪以後係保護費度計（軍費）
一係write off埋

香港係應該回歸台灣
多謝大陸嘅豬隊友官員助攻

而家美國放風話買曬呢筆債
搞掂嘅話就成為美國政府嘅資產
對住台灣可以講
我可以將呢筆數推遲甚至一筆勾銷
但係你要幫我保護西太平洋地區嘅穩定
當然有機會包埋香港份

香港係中華民國既

612 721 85 811 831

咁南京條約呢？

香港要改名 叫台灣香港
Hong Kong Taiwan

我諗唔係冇
係冇機會

台灣獨立被正名了 恭喜台灣

姐係香港屬於中華民國

即話香港係屬於台灣既？
係咪可以咁解

我在中華民國香港地區沙田市

one taiwan ， one china 。 hong kong belongs to taiwan

一個中國，一個台灣，一個香港

香港歸台
台灣獨立 完

一係就還左佢
一係就承認台獨同香港係台灣嘅

英文大總統

我係台灣人呀屌

總知依家邊個要食香港就還10000億美元
唔係就割番出嚟

把香港還給中華民國

非法治港

咁咪撚再講自古以黎香港係你老共啦

台灣 還唔到
中國還唔到

香港1萬億比唔比到出黎？好似都無咁多

直接void晒大陸佬手上啲美債

香港是中華民國的

大家快啲簽爆佢

香港人交稅點解要交俾共產黨政府?

無錢還就交反香港主權出黎

簽contract 除左party，location 都好緊要ga wor，當時簽係中國大陸定台灣大陸先？

要回歸中華民國了？

為左錢，中共割都割唔切

溫猜拿

撚狗開始

傑出的一手

回歸台灣

美國借錢俾中國，點解讀成不平等條約？

又話台灣省？
台灣唔係屬於中國咩？

台獨已受北京認證

自古以來共產黨都是走數撚

咁撚on9

如果無人認頭
香港人自己籌旗買返香港

縮就最撚快

間接承認台灣獨立

我愛祖國

咁依家香港係屬於

即係香港係台灣!?

五大訴求，缺一不可!
#chinazi

有冇聽錯左
中華民國四個字喎

俾返個香港人啦

無聽錯無講錯 台灣有主權竹的話
東亞局勢會大改變 香港主權會「回歸」宗主國

Taiwan no.1 !!!!

台灣還唔到錢， 唯有畀老美駐軍啦

港台一家, 美台友好
正式啟動!

地歸中國 債歸台灣
下一步中國係唔係將中國啲地方債務轉比台灣（省）？

on99
展拓香港界址專條係清朝借俾英國99年
要還咪一樣係還俾清朝繼承國中華民國
九龍同香港島係割讓俾英國
不過英國話無新界就唔撚要你所以一齊還哂佢咋
咪撚又係到玩分化啦

台灣，香港一齊還就應該還到

去台灣唔洗用護照啦

仲有大家要記得
呢件事煲大咗嘅話
UN（1972）同埋英國（唔使多解釋）
都要上身

推爆佢

著數就要攞曬

小英

台灣都成日俾錢啲非洲國家R fd 做
如果佢認左筆債既話
應該會有好多好處

著數佢拎哂 要佢還錢就唔關佢事
無賴中既無賴
筆債係台灣既姐係台灣同中國係兩個個體
不全在一個中國原則

台灣一早獨立左

Chi na 阿ching

睇咗好耐篇嘢，無見到引用任何官方表態或訪問，係咪睇漏眼？

如果香港歸台灣 條數香港還都夠做

講乜都柒

咁唯有同中華民國建交，再追債

乜9歷史野都撇清。唔能好成日吹自己幾千年文化啦。 你地只係得70年進化歷史既禽獸

tui

又話台灣係中國ge? 你還好正常啊

預咗你唔還嫁啦
不過你咁講完重衰

一招比人KO

兩個中國原則

若然事件屬實
請推上PTT

台港主權連線

即係中共認左依個國家唔係佢架啦？
如果張清朝債券係中華民國 理應依個國家都係中華民國管理 唔輪到共產黨
如果共產黨係要管理 必須承認依個國家所欠既野 而唔係乜都唔認

恭賀台灣正式獨立

都話咗實會推俾台灣

有無咁撚易就鬼拍後尾枕

下 即係得個講字？
有無人可以解釋多啲

但很可惜的是，這只能成為大家聊天的話題，雖然主權債專家杜克大學教授古拉蒂（Gulati）認為湖廣債在法律上是有效債券，但一來美國之前的判決已經定讞，而且雖然有國家債務繼承之說，但也有惡債不繼承的認定，例如戰爭債等，而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承

中華民國
三民主義 吾黨所忠

真係兩面都不是人
共產黨收皮啦好嗎？

簽左未？？

Pish

支那政府嘅主張啫
以下copy from立場

話說 1909 年，也就是宣統元年，清政府計劃修建湖南、湖北兩省境內的粵漢鐵路，和湖北省境內的川漢鐵路。因屬湖廣總督轄區，故稱「湖廣鐵路」。因為朝廷沒錢很久了，因此清廷決定以兩湖厘金鹽稅等收入作擔保，委託英、法、德、美四國銀行團，向外國投資者發行債券。該鐵路債券由清政府郵傳大臣盛宣懷於 1911 年 6 月簽發，期限為 40 年，到期日為 1951 年 6 月 15 日。債券總額為 600 萬英磅，約合當時銀兩 9000 萬元。債券面額分為 20 與 100 英鎊兩種。

不過，事情沒這麼簡單。因為清廷想要趁此修建整合的機會，把四個省分的鐵路國有化。事實上，這些鐵路原本就是民間興建，因為在清朝末年，蓋鐵路是一種時尚，湖南、湖北是鄉紳集資、廣東是華僑集資，被收歸國有這件事，只要價錢合適，大概都不是問題，問題就出在四川。四川的鐵路是「田畝加賦」，四川的中產階級幾乎都有貢獻。但清朝即便集資 9000 萬兩，也不夠買下這些人的股本，他們只想用折扣的方式賤價收購公司股份，於是引發激烈的「保路運動」。湖南、湖北、廣東的價錢還合理，但是四川簡直讓股民完全不能接受，大批民眾拿著光緒皇帝的牌位上街頭抗議，四川總督趙爾豐竟然下令開槍打死了三十幾個人，引發全省暴動，不得已清廷只能再調動兩湖的部隊進入四川平亂，導致武昌的防務空虛，辛亥革命就這麼應運而生。

咁即係香港屬於台灣啦 yeah

要求中國還清朝政府國債, 唔還就放棄香港統治, 入黎簽左佢

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

咁香港都係中華民國㗎啦
台灣接收香港就真係唔方唔發大財

ok, 台灣還唔到, 美國接收

要求中國還清朝政府國債, 唔還就放棄香港統治, 入黎簽左佢

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

D債券for湖廣鐵路 咁債券係台灣既 咁湖廣鐵路係咪台灣？湖南廣東係咪台灣？香港係咪台灣？

佢地打算台獨？
定話香港其實係中華民國既 只係佢地搶左？

(台灣人話: 計下自己幾多歲啦，而家係你共獨呀！)

搞咁耐！阿爺係邊個都未知！
終於相認

條鐵路起係邊

自古以來都係中國

咁都有得唔俾

有好處個陣就自古以來xxx
無就話係中華民國嘅

不如美帝接收香港，每年收稅嚟還債算啦

香港應交還現在的台灣

如果跟中華民國，都唔洗特別行政區，直接拎台灣護照

中(華民)國香港

而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。

清政府借人錢反而屈人瓜分土地?
咁而家一帶一路係咪都分裂緊人哋國家?

南京條約是不平等條約

不承認香港了

佢地一向都打橫黎
有利就要,無利既就推

成撚日話台灣係佢既 咁佢要台灣回歸返中國
咁中華民國就要解體 咁中華民國所欠既債都係由共產黨還

仲瓜咩分土地,依家錢都唔還都仲要比返地你,都係唔還
咁既人仲邊撚到有人想跟呀

即然共產黨認為債券是中華民國(即台灣)發出，咁香港也是屬於中華民國(台灣)，而且那份清朝割讓香港给英國那份南京條约是在台灣手上呀！所以蔡英文绝對可以收回香港！！！

Ops🙈台灣是我們祖國！

咁英中聯合聲明咪。。。

咁香港關你支共撚事呀 食屎啦

所以話中共真係狗閪黎
平時口口聲聲一個中國
一有咩事就即刻劃清界線 唔關我事架

咁樣香港都係中華民國領土

我開頭以為呢單野係侵侵玩下膠only，原來有d作用

推推

我地啲條約都係同中華民國簽

台灣香港我OK呀
Taiwan No.1 !!!

係時候要買台灣國旗啦

咁咪即係南京條約係清朝嘅事，中國無權收回香港囉！簽約果陣中國共產黨全部精蟲都未係！

中共咁既講法姐係中共而家既領土、資產都係屬於中華民國既

突破盲腸

不如我地蝕底啲還左筆債券,之後就可以認領成塊地

歸台啦
垃圾

一話還錢就你還你我還我 平時啲人講台獨就發撚晒癲咁

覺唔覺郁得好慢⋯⋯

我推唔到

要求中國還清朝政府國債, 唔還就放棄香港統治, 入黎簽左佢

大家幫推上面呢個petition post

咁點解割香港唔係歷史證據？

自古以來，欠債還錢，天公地道

但很可惜的是，這只能成為大家聊天的話題，雖然主權債專家杜克大學教授古拉蒂（Gulati）認為湖廣債在法律上是有效債券，但一來美國之前的判決已經定讞，而且雖然有國家債務繼承之說，但也有惡債不繼承的認定，例如戰爭債等，而北京當局就主張湖廣鐵路債是當年列強瓜分清朝土地的歷史證據，所以不予繼承。

咁即係冇得還?

中共自己叫台獨啦😅😅😅

咁係咪 中華民國 香港？
講多無謂，直接係美債度扣！

中美建交
但美國債券持有人基金會相當不滿，創辦人Bianco就批評中國根本是選擇性還債，因為中國為了拿回香港，1987年就清償了英國投資人手上的債券，這位 Bianco還說，既然北京當局堅持一個中國政策，堅持自己是中國主權唯一繼承者，那麼為何又不承認這份債券，還說這屬於1949年之前的中華民國所有。

因為同樣大家都知道，香港被割讓是英國與清朝簽的約，台灣被割讓是清朝與日本簽的約，如果中國堅持香港與台灣屬於他們，為何又不承認債務呢。

sir this way

兩手準備好，始終對手太卑鄙

Lesen lesen, i dun gip a fuck about the.. his question, one yi.. only one China，一個中國

湖廣債券直接唔關香港事
但係問題係支那而家唔肯孭呢筆債
已經可以challenge支那北京政府係咪清朝合法繼承者呢個地位
如果佢唔係嘅話根本冇資格係英國手上攞返香港
因為中華民國依然存在

仲有惡債不繼承只係支那北京嘅主張

香港改名可以獨立

中國是中華民國的一部分？

終極尷狗大法講乜你都仆街

人地幫你整鐵路 咁都叫惡債？ 咁支那自己去人地國家搞一帶一路又叫咩

香港屬於台灣

可唔可以搞還債大遊行

一個中國 - 中華民國

本來就係兩個國家
何來獨立

係啊好慢
大家要幫推

有著數- 一個中國
要磅水- 兩個中國

hong kong to taiwan！！！

真心on9 25個船員 23個中國公民 扮乜鳩

哦 你搞台獨

咁即係你啦
還錢啦仆街

俄羅斯早兩年先還完蘇聯筆債 唔知支那又點睇呢

下次美領記得嗌支共還錢

哇!正啊

承認兩個中國

加入同退出係自決且自願

中華民國先係中國
－個中國係中華民國
中共係偽政權

香港就是「中華民國土地」

快啲譯做英文 @Donaldtrump

啫係南京條約都係中華民國啦

原來香港係台灣既！

要歸台了

台灣香港回家真好

應該唔一樣，戰爭債還戰爭債，湖廣鐵路債券系清朝向民間借錢，所以中共系要還架，唔還就還返香港俾台灣啦

中華民國系台灣啵，本護照大大隻字寫著，點滅亡呀

台灣未正式獨立嘅，
BTW，原來我係中華民國人

人地講緊「根據中共的歷史」

明明串緊中共霸權

中華民國

蔡英文如果夠膽
係呢個時候講要收番香港就正
債就台灣還，地就中共拎？有冇咁著數
不過照睇英文都係唔會敢去做

即係清朝俾人割地 佢就話自己係繼承人可以拎返
但一講到債佢就搬龍門

英國喺1950年已經承認咗新中國,所以先會同新中國傾香港問問.

回歸中華民國最好就繼續行一國兩制,永久不變.

兩個中國

商業原因舉債（起鐵路）好似唔當作係惡債

又唔係中國，咁台灣又係中國？

的確，當時中華民國系有還到清朝既其他債務

歴史書寫中華民國滅亡，理應中共除左繼承清朝，應該繼承埋中華民國既債務先岩架

中共既邏輯真系唔系好明

中共叫中華民國自己還
咁中華民國應該追返中共咁多年黎使用湖廣鐵路既費用

歷史問題

當年 清完明
有無人知 愛新覺羅 既文化大約有幾耐

戰爭債務係唔駛還

但呢次唔係不平等債 亦都唔係戰爭債務
係美國借錢比中國起鐵路

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter: